# Установка PostgreSQL

1. Скачичваем Docker Desktop с [сайта](https://www.docker.com/products/docker-desktop/)

2. Запускаем докер и находим в образах Postgres. Версию можно скачивать любую из последних, это не слишком принципиально. Нажимаем pull и ждем скачивания.

![](img/img_1.png)

![](img/img_2.png)

3. Запускаем образ, в настройках пробрасываем порты(по умолчанию в PostgreSQL используется 5432, но можете поставить любой) и устанавливаем переменную POSTGRES_PASSWORD на необходимый вам пароль.

![](img/img_3.png)

4. Скачиваем [DBeaver](https://dbeaver.io/download/) или [DataGrip](https://www.jetbrains.com/ru-ru/datagrip/download/#section=windows).

5. Создаем новое подключение, указываем введенный ранее пароль и порт. Если просит скачать драйвера, то скачиваем драйвера для постгреса, они обычно автоматически подтягиваются.

![](img/img_4.png)

6. Начинаем жестко решать домашки.
